Jak nazywa się danie z mięsa mielonego, fasoli i chilli?
Carbonara
Kebab
Chilli con carne
Bolognesse
2
Kasza jaglana jest uzyskiwana z:
Kuskusu
Prosa
Kukurydzy
Jęczmienia
1
Pieprz turecki to inaczej:
Szafran
Majeranek
Gorczyca
Papryka
3
Która z gier nie została stworzona przez polskie studio?
Spellforce
Crime Cities
Teenagent
Chrome
0
W którym województwie znajduje się Trójmiasto?
Pomorskie
Śląskie
Mazowieckie
Małopolskie
0
Jak miałą na imię żona Vegety z serii “Dragon Ball“?
Bunny
Bulwa
Bulma
Birma
2
Kto wciela się w rolę Moniki Kochanowskiej w filmie “Lejdis“ (2008)?
Edyta Olszówka
Magdalena Różczka
Anna Dereszkowska
Izabela Kuna
1
Jakie kolory są na fladze Niemiec?
Biały, niebieski, czerwony
Czarny, biały, czerwony
Czarny, czerwony, zółty
Niebieski, czerwony, biały
2
Z okazji jakiego święta przydządza się mazurki?
Święto Niepodległości
Trzech Króli
Boże Narodzenie
Wielkanoc
3
W jakim klubie w NBA gra Marcin Gortat?
Los Angeles Lakers
Miami Heat
Orlando Magic
Washington Wizards
3
Co jest stolicą Turcji?
Bruksela
Ankara
Bratysława
Kijów
1
Z jakiej gry pochodzi Nasus?
Dota 2
Diablo III
League of Legends
Heavy Rain
2
Który bohater Doliny Muminków przynosił ze sobą chłód i zimę?
Hatifantowie
Włóczykij
Paszczak
Buka
3
Były prezes Apple Steve Jobs był także współzałożycielem studia animacji. Którego?
YouTube
Pixar
Disney
DreamWorks
1
Chorobami układu nerwowego zajmuje się:
Psychiatra
Psycholog
Nefrolog
Neurolog
3
Co nie jest prawdą o bakteriach?
Wszystkieg mają ten sam kształt
Jednokomórkowce
Mają różne wielkości
Mikroorganizmy
0
Czego się boisz, jeśli masz agorafobię?
Otwartych przestrzeni
Zasłabnięcia
Noży
Tajnego podsłuchu
0
Gdzie można znaleźć młoteczek?
W dłoni
W stopach
W uchu
U podstawy czaszki
2
Jak nazywa się epidemia choroby zakaźnej, która rozprzestrzenia się w dużych częściach świata i wpływa na znaczną część populacji w każdym kraju?
Akademia
Epidemia Maximus
Anemia
Pandemia
3
Jak nazywają się męskie hormony?
Androgeny
Manogeny
Maskugeny
Testogeny
0
Do jakiego kraju należą wyspy Kuryle?
USA
Japonia
Rosja
Chiny
2
Flagi którego z tych państw nie opuszcza się nigdy do pół masztu nawet na znak żałoby?
Japonii
Burkina Faso
Wielkiej Brytanii
Arabii Saudyjskiej
3
Jakie jest trzecie terytorialnie największe państwo świata (po Rosji i Kanadzie)?
Brazylia
Mongolia
Chiny
Stany Zjednoczone
2
W jakim województwie położony jest Radom?
Podlaskim
Lubelskim
Mazowieckim
Świętokrzyskim
2
Z ilu landów składa się Republika Federalna Niemiec?
21
16
6
10
1
Co jest prawdą o delfinach?
Isnieją tylko dwa gatunki
Nie występują w Europie
Są ssakami
Są roślinożercami
2
Co to onomatopeja?
Wyraz pokrewny
Wyraz dźwiękonaśladowczy
Wyraz obcy
Wyraz bliskoznaczny
1
Jak nazywa się przedostatnia książka serii “Opowieści z Narnii”?
Koń i jego chłopiec
Siostrzeniec czarodzieja
Ostatnia bitwa
Książe Caspian
1
Kto był miłością Severusa Snape’a z serii “Harry Potter”?
Nie potrafił kochać
Hermiona Granger
Albus Dumbledore
Lily Evans
3
Z jakim wydarzeniem kojarzy się Spartakus?
Z zamachem na Galiusa II
Z budową konia trojańskiego
Z bitwą pod Spartą
Z powstaniem niewolników
2
Który z wymienionych był uczniem Platona?
Arystoteles
Sokrates
Archimedes
Pitagoras
0
Który papież został pierwszym suwerenem państwa-miasta Watykan i jego absolutnym władcą?
Pius XI
Paweł V
Leon X
Jan XX
0
Skąd pochodziła, rządząca również w Polsce (w XVIII wieku), dynastia Wettynów?
Z Austrii
Z Bawarii
Z Saksonii
Z Brandenburgii
2
Włócznię którego świętego posiadał Karol Wielki?
Wojciecha 
Andrzeja
Maurycego
Jerzego
2
Z jakiego kraju pochodzi hit “Dragostea din tei”?
Z Armenii
Z Mołdawii
Z Ukrainy
Z Chorwacji
1
Kto jest wokalistą zespołu Thirty Seconds to Mars?
John Lato
Jared Leto
Jored Leto
John Lenon
1
Kto jest wykonawcą piosenki “DNA”?
Selena Gomez
Little Mix
Austin Monroe
Katy Perry
1
Kto wydał album “Elliminati”?
Paluch
O.S.T.R
Tede
B.O.K
2
Kto wykonuje piosenkę “She Looks So Perfect’”?
Ariana Grande
One Direction
Riganna
5 Seconds of Summer
3
Która piosenkarka nie jest blondynką?
Britney Spears
Marina Łuczenko
Kasia Cerekwicka
Taylor Swift
1
Który z poniższych raperów jest wykonawcą utworów: “Started From The Bottom”, “Worst Behaviour” oraz “Find Your Love”?
Drake
Pezet
Jay-Z
Lil Wayne
0
Małgośka”, “Kolorowe jarmarki”, “Niech żyje bal” to hity:
Justyny Steczkowskiej
Maryli Rodowicz
Sylwi Grzeszczak
Alicji Majewskiej
1
Pseudonim rapera Piotra Szmidta brzmi:
Zeus
Mada
Ten Typ Mes
Bonus BGC
2
W jakim kraju urodziła się Ewa Farna?
Polska
Szwajcaria
Czechy
Niemcy
2
W którym roku odbył się pierwszy Przystanek Woodstock organizowany przez Fundacje Wielkiej Orkiesty Świątecznej Pomocy?
1995
1993
2000
1997
0
Ukochaną którego superbohatera była Pepper Potts?
Spider-Mana
Hulka
Iron Mana
Thora
2
W jakim mieście mieszka Johnny Bravo?
Aron City
Philadelphia
Acme City
Boston
0
Ile mierzy najwyższy budynek świata (Burj Khalifa)?
780 m
850 m
828 m
905 m
2
Jaki kolor ma zazwyczaj czarna skrzynka w samolocie?
Czarny
Różowy
Pomarańczowy
Biały
2
Jakie dokładne wymiary ma kartka A4?
210 x 297 mm
30 x 20 cm
3,1 x 2,6 dm
149 x 560 mm
0
W którym roku uruchomiono wyszukiwarkę Google?
2001
1995
2000
1998
3
Z jakiego kraju pochodzi firma Lenovo?
Chiny
Korea Południowa
USA
Japonia
0
Z kim w ﬁnale programu “Mam talent” przegrał Kamil Bednarek?
Z Kacprem Sikorą
Z Marcinem Wyrostkiem
Z Melkart Ball
Z Magdaleną Welc
3
Ile lat miała Wiktoria Consalida z serialu “Na dobre i na złe” gdy urodziła swoje dziecko?
15
20
14
32
0
Jak nazywa się padawan Anakina Skywalkera w serialu “Gwiezdne wojny Wojny klonów”?
Ahsoka Tano
Bariss Offee
Lux Bonteri
Steela Ferera
0
Jaki tytuł ma serial animowany science ﬁction stworzony przez Matta Groeninga?
Futuristix
Bongo Comics
Porlandia
Futurama
3
W jakim mieście rozgrywa się akcja serialu “Prawo Ulicy”?
Nowy Jork
Los Angeles
Seattle
Baltimore
3
W jakim mieście toczy się akcji serialu “Komisarz Alex”?
Łódź
Wrocław
Warszawa
Kraków
0
W którym mieście toczy się akcja serialu “Californication’”?
San Francisco
Los Angeles
Nowy Jork
San Diego
1
W którym roku zaczęto emitować znany serial “Days of our Lives”?
1965
1990
1950
2001
0
W jakim mieście rozgrywa się akcja opery “Carmen”‘?
W Madrycie
W Barcelonie
W Sewilli
W Gironie
2
Ile lat miał William Szekspir gdy umarł?
38
69
86
52
3
Kto jest autorem słynnego fresku “Szkoła Ateńska”, który znajduje się w Pałacu watykańskim?
Boccaccio
Michał Anioł
Rafael
Leonardo da Vinci
2
Wjakim kolorze są spodnie Mario w grze”Super Mario Bros”?
Zielonym
Różowym
Niebieskim
Żółtym
2
Główny bohater gry “Uncharted” jest potomkiem:
Vasco da Gammy
Sir Francisa Drake`a
Krzysztofa Kolumba
Mikołaja Kopernika
1
Jak nazywał się pierwowzór Internetu?
Facebook
Elgoog
ARPANET
Google
2
Jaka grecka litera widnieje W logo Wikipedii?
Omega
Gamma
Ypsilon
Alfa
0
Jaki tytuł nosi gra o braciach Mario wydana na konsolę Nintendo Wii?
New Super Mario Bros. Wii
Super Mario Wii
Mario Bros. Wii.
Super Mario Bros. Wii
0
Które z poniższych jest dodatkiem do”The Sims 3″?
Wymarzone Podróże
Nocne życie i imprezy
Dobry życie
Życie na farmie
0
Oﬂcjalna dala premiery gry “The Sims 4” w Polsce odbyła się:
We wrześniu 2014
W grudniu 2014
W październiku 2014
W listopadznie 2014
0
Co mają wspólnego Jowisz, Saturn, Uran i Neptun?
Znaleziono tam ślady życia
Większe niż Słońce
To gazowe giganty
Są najbliżej Słońca
2
Dla którego działu fizyki kluczowymi teoriami są twierdzenie Bella i równanie Schrödingera?
Optyka
Termodynamika
Astrofizyka
Mechanika kwantowa
3
Gaz rozweselający to:
Tlenek azotu
Podtlenek azotu
Nadtlenek azotu
Tlenek wodoru
1
Jaką dziedziną nauki zajmowali się Niels Bohr, Henri Becquerel i Enrico Fermi?
Biologią
Fizyką
Genetyką
Medycyną
1
Jaki kolor ma ametyst?
Fioletowy
Zielony
Czerwony
Pomarańczowy
0
Jaki symbol chemiczny ma has w układzie okresowym?
Hi
Hu
Hs
Ha
2
Jaki symbol ma antymon?
Sb
Am
An
Sn
0
Która z poniższych jest trzecią planetą od Słońca W Układzie Słonecznym?
Wenus 
Ziemia
Merkury
Mars
1
Które promieniowanie ma najniższą częstotliwość fal?
Ultrafiolet
Światło widzialne
Rentgenowskie
Podczerwień
3
Co nie przynosi pecha?
Skradziony zegarek
Rozsypana sól
Stłuczone lustro
Czarny kot
0
Co według Nowego Testamentu stało się trzy dni po ukrzyżowaniu Jezusa Chrystusa?
Jezus wstąpił do nieba
Jezus zmartwychwstał
Jezus został pochowany
Jezus miał duży posiłek
1
Hinduizm jest politeistyczny. Oznacza to
Dobro i zło
Więcej niż milion praktykujących
Nie ma nieba
Wielu różnych bogów
3
Jak nazywa się okres sprawowania władzy przez papieża?
Pontyfikat
Praca
Służba Papieska
Rząd
0
Który z apostołów zakończył swój żywot przez powieszenie?
Marek
Judasz
Jan
Andrzej
1
Na jakiej górze został ukrzyżowany Jezus Chrystus?
Trzech Krzyży
Tabor
Nieokreślono miejsca
Golgota
3
O której godzinie zmarł Jan Paweł II?
21:37
21:34
20:37
20:34
0
Puszka Pandory to symbol
Nieszczęść
Ludzkiej wiedzy
Dobra
Boskiej siły
0
Rzymska bogini Wiktoria była personiﬁkacją:
Słońca
Zwycieztwa
Bogactwa
Zdrowia
1
Który wydział ukończył Lech Kaczyński?
Europeistyki
Stosunków Międzynarodowych
Politologii
Prawa i Administracji
3